Router路由器 集中討論區(40) 農歷新年快樂 新用家買共碩要三思！

常見用語

Mesh WiFi

由兩個或以上嘅Mesh point組成，可以擴大WiFi嘅覆蓋範圍。
佢同傳統嘅WiFi extender/repeater之間最大嘅分別係，Repeater本質上係Device嚟，而Mesh Point你可以視佢為Router嘅一部分。

Mesh point之間有獨立嘅channel連結，相比於Repeater只係將佢接收到嘅WiFi signal再發射出去，Mesh WiFi可以減低速度嘅衰弱。而且Mesh WiFi會組成一個SSID network，姐係當你由房行出廳再行出花園嘅時候佢會自動選擇最適合嘅WiFi point，而唔使好似於Repeater咁要手動轉WiFi。

MU-MIMO

Multi-User Multiple-Input Multiple-Output，顧名思義係處理同時間連接多個Device嘅技術。背後嘅原理非常複雜，有興趣嘅可以自己上Google睇。

大概嚟講，以往嘅Router會逐個逐個device輪流去處理，而呢個shifting係需要時間去處理。假如有4部可以行到100Mbps電話連接左你部Router，由於喺一秒鐘入面，每部電話只有四分之一嘅時間可以同Router溝通，所以每部電話都得返1/4姐係25Mbps嘅速度。而MU-MIMO技術就透過魔法，做到好多條互相獨立嘅connection出嚟，每個Device都可以用盡自己嘅資源。

Home Plug

係Digital嘅世界，有Frequency就有Signal。所有燈可以傳送訊號、聲音可以傳送訊號，AC電線自然都可以用嚟傳送訊號。HomePlug就係可以利用一組插落三腳插嘅裝置互相連接，好處係可以無視牆嘅存在，有電制就上到網。壤處亦都好明顯，如果你間屋有咁上下樓齡，電線開始老化，HomePlug嘅速度亦都會大幅下降。

From 家樂牌鮮露:
請問宜家用緊hkbn 1000mb，屋企3層每層大約2000呎
宜家個做法係3樓放modern，再分線去其他2層的router
可以試下rbk53
example:

跟住各樓層再用唔同衛星(rbs20/30/40/50)放係你想要既地方

一般問題

Q1: 想知道天線係咪越大支越大dBi越好？
A1: 大家冷靜D 睇左圖先。
咁以下圖睇解釋左，天線訊號係似甜圈圈，越高dBi支只係會遠但扁，反之近但闊。

Q2: 想知個天線一支支點樣SETUP好呀?
A2: 以甜圈圈效應，單層戶，全向上即可( I I I I )；雙層或以上就跟圖 ( \ I I / ) 得到全面覆蓋。

Q3: 2.4G 好慢有無設定建議?
A3: 有既，可以set死20MHz+頻道1/6/11，唔好set 40MHz，會干擾得好勁(原理如下圖)，但香港咁高密度，都係用返5G喇。

Q4: 咁5G設定呢？
A4: Set死80MHz + 頻道3位數自選就ok。現時勿揀160MHz

Q5: 有無實用網站參考呀？
A5: 睇睇以下資料網
Router測試/評測網
Router版Wiki

Q6: 想問下MB/s同Mb/s點換算？
A6: 1MB/s = 8 Mb/s

Q7: 用左1000m又買左勁router，點解我Device收得咁慢？
A7: Device上下載速度受天線數量影響，理論值上限數據如下:
Example: On a single 80 Mhz 802.11ac channel operating at 433 Mbps
All on the same 80 Mhz channel
1×1 433 Mbps
2×2 866 Mbps多數Device都係雙天線
3×3 1300 Mbps
4×4 1733 Mbps
8×8 3466 Mbps
理論值扣返一半就係現實值

Q8: 有無Router推薦下
A8: 咁預設大家都用500M/1000M
首先問自己牌子係咪TP-Link或支那牌子
係既就唔洗再討論落去
推薦list睇budget做人
少過$600是但買就得
Router CPU博通=高通>聯發科>>>>>>>>>>>>>>>>>>intel

1千起建議進入AX時代
$600-$1000: AC68U / R7000 / e8450
$1000+: AC86U / AX56U / RAX20 / MR7350 / e9450
$1500+: ASUS AX3000 / MX4050 / (RAX40 不建議入手 後果自負)
$2000+: AX86U / MX5300 / MR9600
$3000+: AX88U / RAX80 / RAX120

由乖乖小毒男巴打提供典型三機Mesh擺放Floor Plan
盡量靠近走廊，避開主力牆，置中於家居

請勿使用支那品牌Router
請勿使用支那品牌Router
請勿使用支那品牌Router
好重要 要講3次

強帖留名

祝router台巴打
身體健康
龍馬精神
萬事如意
恭喜發財

新年快樂呀，祝大家身體健康，開開心心，橫財就手，笑口常開！

紅色x 依家有隻Ax56u用緊 ,但係屋企人成日話紅圈果度收唔到.
想問下買多隻AX3000 行mesh 會唔有改善

想問問
而家用緊一隻MX5300放廳
如果加多隻放係房用MX4050係咪都相容?
會唔會入到房就慢好多?

而家MX4050 仲係唔係AX4200

大家身體健康

家中580尺一房
router放廳
ax55 ok嗎？ 300mb寬頻

有冇推薦1500蚊樓下 穿透能力好啲嘅router

基本上都冇
你依家用緊咩？
邊到收得唔理想？
有冇平面圖研究下

幫fd問的
佢嗰部係喺旺角買500蚊嘅垃圾
手機喺廳就收到 入房就收唔到
同埋佢住秀茂坪 好偏僻 信號收得好差

係要4g router 定 router
如果舊果部得2天線
買部4天線可能得嘅
有位置放嘅話 不如velop ac1300 x2 好過啦
1100蚊

咩係 4g router

咁即係唔係啦

佢諗住用嚟手機上網 就算電腦都唔太打機
多數睇動漫

舊ac 想upgrade 下去AX4200 除左買多條Cat 6 線之外有無咩注意？

如果間屋有五六百呎 買一隻mx5300夠唔夠收曬全屋範圍 ? thanks

唔好期望太大變化

要注意既係，除非你非常多device同時部router比較入門，如果已收得幾好既，係唔會feel到有分別既

想請問asus xd4有冇鑊氣？ 或者同價位有冇其他選擇？唔該

新屋用緊now 1000mb上網, router係netgear rax20
電腦用緊msi ax200 wifi card收wifi,
但用speedtest測網速得download180,upload得173,想知點解

有冇巴打用緊AX4200, 但device list係offline既機多?

買左部mr7350

發覺係房唔係收得好好

轉美國/澳洲地區有冇幫助

有

RAX40有咩問題

屋企用緊hkbn 500mb上網
Router擺咗喺紅點位
但係藍圈嗰間房成日上唔到網
所以想換過新router
想問吓係咪應該買兩機mesh, thx

想問如果我買左部ASUs ax3000 起廳
第日發現房收得差
可否買個mesh router ?
一個幾錢到？
謝謝

買多個ax3000,set mesh就得

要買2部router ?
冇得買部平嘅mesh ?

mesh係router既其中一個功能，價錢同router差唔多，你要唔好浪費ax3000就要咁，除非賣工ax3000 直接轉mesh

如果一部ax58u 一部56u做mesh 得唔得架？

56u好似無mesh function

R7000 係咪可以就咁買一隻mesh連埋一齊用

有就有，不過aimesh 1.0穩定性成疑，唔知而家2.0有冇改善

r7000 好似冇mesh？

冇得拎嚟做satellite ?

wireless bridge 咁用可能就得
mesh 就唔支援

仲以為得添 唔該巴打

我之前ac68u同ax86都好stable

請問淘寶 Netgear 同香港買既 Netgear 有冇分别?
怕唔怕有 backdoor?

有冇斷線

用左幾年 , 隻router 開始間唔中斷線 , 係咪代表夠期

你地有無加風扇散熱

好易壞

想問下如果我個廳部主router 係垃圾香港寬頻送嘅router 我拉線拉入房入邊再擺多部勁小小嘅router嘅話 房入邊部router會唔會都係比出邊部垃圾router影響到㗎?

你唔用佢果部咪得？

全部強國版都有後門

有冇人壞過linksys router? 拎去換係咪一定要單，冇單冇得換？

一定要單

頂 咁即係冇計 買左一年未夠

個router set 極都上唔到網，係咁着紅燈，有冇巴絲可以幫下我

係咪大鋪買，可以叫佢出返單被你
你有series no應該ok

問下代理幫唔幫你check s/n 做保養啦

隻e9450冇天線幾靚仔
買唔買得過
屋仔細細500呎唔夠

linksys唔得，認單only

40mm台達暴力扇
利申ac58u openwrt

兩把fractal design 12cm風扇用USB 畀電吹R7000

想問下有冇人用/知 linksys e9450 間中會斷上網(wifi/lan 線) 1min 左右就識reconnect
然後個network name 會變咗connect 咗第2個名(e.g.本身叫network1, 斷完reconnect 後會變咗network2)
斷個陣個router 前面藍燈會不斷閃

有冇解決方法，google 無人討論過咁

冇上網喎

就係set極都着紅燈上唔到網先要求救

如個單位格局咁樣
有冇必要買mesh?
定係買ax間房已經收得好好？
Router放係黃色交叉位置
感謝

WAN條線插落電腦release IP先試下?

PPPoE ac/pw錯既機會高

打上客服問番啲資料啱唔啱

不然出維修俾錢cfu解決

我隻EA9350成日都無咗5GHz 個wifi，想問下可能係咩問題呢？定係我直接拎去代理換好呢

好似無咩需要 router位係正中間咁靚

Netgear ax8 廢到2.4/5 GHz都成日斷要點set 先得?
無開Smart connect
有冇手足同路

推，有冇人知咩事

三百幾呎想買e7350
有冇伏

有 mtk u 小伏

想問下隔2部牆放個mesh有冇幫助

依家一個router都勉強收到但好慢

想問下ac68u 間唔中個2.4同5ghz wifi 會同時消失左
隔一分鐘左右先出現番有咩因素會導致咁?
係近排先發生, 試過lan線插電腦wifi消失果陣係冇斷線
唔該

有, 我本身用緊普通router放廳, 入房wifi收得1格, 慢到得番5Mbps, 轉左隻rbk752之後速度正常番晒

e9450 個價位仲有冇其他更好既選擇？

我記得ac86u先有紅燈設計
ac68u wan本身有紅燈架咩
唔係一係著一係唔著?

無，除非淘牙石, 又或者直頭華為router，平好多tim

ax3000 同e9450 比較 點睇？

e9450

俾多少少tuf gaming ax3000 起碼有AX5400，但其實ax3000同5400用起來係無分別。都係呢句，如果你而家收WIFI唔太差,升級感係零。一般上下網200m同800m係唔覺的。

我係外國撚
屋企個plan 係unlimited data加250mb/s download speed
想問1000hkd以下嘅推薦router用唔用得盡download speed?
邊個覆蓋範圍大d?
唔該哂
利申電腦白痴 睇咗好耐唔明

因為兩層住緊2500尺左右 mesh好似幾on9下
所以先睇下有冇可能一個router搞掂

要外國撚先答到你, 邊有人住兩層2500呎？我見唔少人四百尺都要玩mesh，你玩點都唔on 9掛。正路買一隻可組mesh既試下先，唔得咪再加

熄左auto update firmware未？熄左都有事就俾返代理。

依邊一隻成半個router價錢 好唔抵玩

Mesh 就係設計俾啲 house 用，點會 on9

睇你對 WiFi 速度有冇要求，我以前喺外國間屋有四千幾呎係就用一部 router，不過當時冇依家咁多 WiFi 裝置，對 WiFi 冇依家要求咁高，唔理速度做到六七成覆蓋就算

依家梗係唔同，屋企每人都有幾部 WiFi 裝置，又加埋智能家居，住 house 大把人需要 Mesh 先搞得掂

因為一個mesh extender 要USD 70 around, 我屋企可能要7,8個
想睇吓有冇其他方法

想問係咪 買嗰個牌子嘅router 就要配翻同一個牌子嘅mesh? Thank you

可以考慮換層400尺既樓。講笑，如果D router 真係同佢講既一樣， 例如e9450聲稱可以cover 2500呎，咁兩隻可能得。要平其實華為AX3 pro, 300-400一部。有幾個勇士用過話無問題，買3部行mesh都係千三。

石屎大屋 定 木板大屋呀？
木板 2部都夠cover啦
想平咪買ac mesh

支那野 不了
難得去到外國
都仲要用返支那野

D link 果d 平嘅ac1200 mesh 囉 都都夠做 一係慢慢加 唔一炮過買咁多隻

一千銀budget仲有咩choice, ac1200 mesh唔買國貨唔知有冇

d link / velop
首先支那野 本身應該不予考慮

我用Asus rt-AC68u 同 Mesh打機 係咪會大好多latency

台灣買三隻都平丫 集運果d你自己睇下 外國唔知咩價錢 比你參考下

間屋用咩做牆已經差好遠
木板/石膏板/磚/水泥/石屎/有埋鋼筋/混合

新D既AX ROUTER, 多數1隻夠做1000呎(石膏板)
磚就穿1牆, 500呎左近

MESH要有線MESH先好
無線MESH仲係玩緊自己

Wifi 6e router一問，想知netgear有無鑊氣，想遲下入佢隻夜鷹，定係有其他更好選擇

6e 應該未有人用過

Netgear呢個牌子本身有無鑊氣開？ 用緊共碩 呢個時間點又無理由換wifi 6

本身 asus netgear linksys
都係比較好果d嚟
鑊氣間間都有過 不停cycle
依家主要睇 cpu 去分辨高低 產品線
簡單分Qualcomm>=broadcomm>mtk>=intel
netgear 呢幾轉產品好似都用 高通u
最top 果d仲係用高通最勁果粒 相對信心會大d
不過睇你咁講都唔急住換
wifi 6e 都未賣街 仲要唔知有幾多野會支援

Thanks，的確唔急換，不過睇定先

你間屋𥚃面係用乜物料間隔 ? 用木加 plaster 既話就唔駛七八個咁多

係，同牌子都要配返指定型號

無線 Mesh 一定要三頻，要識得擺位，set 得好都可以唔差既

試左, 睇下呢幾日點先
thankyou

我近半年前都出現依個問題
更新左 , 轉下頻道都無改善
好易發熱 , 可能夠期 , 用左幾年貨仔
近排換左新router , 無斷過
即刻買埋散熱器比佢

請教各位巴絲, 人在外地, 想買5G sim router, 但上amazon 睇黎睇去$2000樓下好似得Dlink 同tplink, 台灣果邊就得屌為果啲推介就唔討論, 而上面兩個牌子都有後門, 請問我畢直有乜選擇可以揀? 謝謝

想問netgear xr300 同AC86U 邊個好啲？

咩router
加貓扇？

記得係向外抽

呢個時間你係邊度買到6e router?

R7000 越用越衰

成鳩日都係噉，用咗 3 年幾，斷線越嚟越多，LAN 上網又冇事，係 Wi-Fi 先係噉
過熱問題？Merlin 問題？硬件缺陷？

關左2.4佢, 齋開5得ga la

老鳳完全唔識買router
仲有咩牌子買得?

有冇巴打用orbi 房嗰隻衛星
成日自己轉咗2.4Ghz connect隻主機
搞到房上網好慢

換左ax55 + 隻舊mesh
雙風扇加係底

有冇E8450用家係夜晚會冇啦啦上唔到網 成日disconnect

買左隻orbi rbk20, set up好之後不停斷線, 講緊係幾分鐘斷一次果隻
然後我有兩部desktop係連lan線, 速度極慢, thisav d低清片都窒到仆街
換完仲衰過我N年前個垃圾TP LINK ROUTER...巴打有無解決方法 (利申屋企6百幾尺, HGC 1gb boardband)

即係淨係開 5GHz 就會解決到？因為而家開晒嘅話，connect 2.4GHz / 5GHz 其中一邊都會間中有呢個情況，一日幾次

岩岩買左Asus隻AX86-U，1000mb網上行
我用note10+係隻router隔離用wifi6，得400mb多d，係咪唔正常？
插lan頭都得600幾mb，係咪可以叫唔正常？

AmpliFi / UniFi 啦

Netgear 個firmware 101% 垃圾嚟
500呎 正方型房，router 置中
我買咗ax8 不停斷 ，我已經試咗無數次嘅setting adjustment
用返舊嗰隻r7000+ 俄仔rom 完全冇問題 極穩定同快

依新出嗰啲ax router 冇乜第三方rom 我見到得嗰大陸佬移植嘅asus rom
勿中伏

唔怪之得咁平 做全線特價 勿中伏

你買RAX80都可以搏之後出其他Rom 我買咗RAX75就注定唔會有Custom Firmware

不過我又冇乜斷過線 係間唔中打機爆Ping 用LAN

住緊唐樓，冇寛頻，想用誠哥張 sosim 咁share 比部 ps4打機，我會搏lan 線，咁樣做抵唔抵？同埋 pocket Wi-Fi 邊隻平同實用？

去官網搵返舊version firmware用。
我以前用R7000唔刷merlin時都係用舊Ver.
Netgear router正確玩法係用落無事唔好亂update, 如更新後有問題就flash返舊版本等下一個更新。

2000幾蚊買返嚟做beta tester

隻rbk40 一出用到呢家，除左得閒update fw 會熄，都未斷過

有冇人試過netgear orbi rbk352
1000m 寬頻 wi-fi 6 手機可以去到幾快？

我隻e8450又係有依個問題

Router 個Ipv6洗唔洗開

見隻e9450 上網睇好多小問題

畀多小小上mx4200 點睇

DHCP 租期應該點set

應該唔洗
ipv6 都冇咩人用緊
應該係ipv4 滿哂 到下一個generation 先會用

velop

會唔會係擺位唔好？
或者display error
慢到幾慢？

一般default setting 可以不用理

係咪有velop用家連線 ios都會出現話不安全網絡？
但我見都set左wpa2/aes

要睇埋你用邊間上網
我用網上含，可以自己搞，就順手開埋

我又係咁 唔知乜事

屋企iphone 8 冇講過有呢個問題

現階段冇咩意思
大部份都係用緊ipv4 嘅address連接
開唔開都冇分別

咁我再研究下先 佢個app setting無咩好揀

台巴換左router?

mx4200？
可能從ios 個error 入手好過揾router嘅問題

Ac1300

單隻版

求velop用家指教

我返去留意下先
不過我新買 ipad 連wifi 都冇error
斷線就 早期斷過一陣
去到依家 用左超過1年仲係開心使用中

Router係要磨合 好似耳機咁要煲下先順

velop 係最傻瓜 router 冇乜嘢有得整

咁一定係velop ac1300 高通u 可mesh
ea6350 有幾個version
有博通 有mtk u
velop 都係600 一部姐 唔洗估估下

rax20 update左做1.0.2.82後好似正常過用之前啲版本

v3?
佢應該唔洗用到mesh
屋企唔大

咁咪1粒 velop 掂啦

ok
少少賺佢lan port少

應該話開左ipv6對去ipv4網站都冇影響
所以開定無壞

咁揀mr 系列囉？ 傳統款

ok我再睇睇

邊度有得買notebook wifi卡

如果個單位格局係咁
應唔應該買mesh?
驚尾房收得唔好

擺近 “1”字果到 可以唔洗mesh

紅色x 依家有隻Ax56u用緊 ,但係屋企人成日話紅圈果度收唔到.
想問下買多隻AX56u定ax3000 行mesh 會唔有改善

MX4200 插左隻SSD盒冇反應

係咪姐係唔支援

請問各位

諗緊係交叉位擺部 E8450（如果夠budget可以mx4200）
如果我想⭕️位都收到穩定會唔會需要加多部做個mesh
例如：E7350或者AC1300

感謝

想問下隻ac68u 用緊pccw 1000mb，電話淨係得300幾mb 上下載，我係咪set 錯嘢

同你一模一樣

請教下MR9600 有無伏？
vs MX5300 有咩優缺點？

thx in advance.

圖?

唔知你唔支援係講緊咩

插左落去冇反應 app detect唔到有野

好合理呀300幾 唔通食足1000咩

記得一開始用起碼有500

有冇Update過Firmware 有嘅咪降返落去

隻SSD 有冇著燈果d？
你有冇係其他地方用過呢隻SSD？
format 啱唔啱？

插落電腦都read到 format 都岩

SSD 咩model？
冇理由著都唔著㗎啵

有冇供緊電嘅feel？

唔知 個盒本身冇燈提示果d

買咗隻水貨mr9600

入web ui external storage 有冇野show?!

mx4050是咪有分前期版？
前期4050=依加既4200？

都冇

咩版嘅水貨
等一排睇下會唔會順返

唔肯定係咪一樣
不過傾向買mx4200 寫清寫楚有保障

美馬

如果係夜晚12am 左右可能係auto update bug
Linksys 呢排隻隻都有呢個bug

但係已經Uncheck咗Auto update
同埋試過reload多次Firmware

Shit⋯⋯⋯
我已買左, 又係pccw 1000m⋯⋯⋯

隻ax56u間唔中會自己斷
啱先仲要斷斷續續成半個鐘都係咁
有冇巴打遇過呢啲情況
買返嚟一年都唔夠

公司部ax86u都係咁, wifi 一日斷幾次, 有線就無事
試過有人bt重成間公司上唔到網, 睇返流量, bt用一半流量都無
2千幾銀買垃圾

upgarde firmware?
開心用緊ax86u中

行貨？
一齊屌住用

已經最新
巴打有無特別set過d咩?

另試過無差差多左個hon hai device係intranet入便, 巴打有無試過?

最簡單setting咩都無特別set
之前用埋aimesh ac68u全屋都收到
部68u最後比人濕水死左搞到廳收得好差

請問巴絲asus ac58u, ac68u, ax55
呢3隻點揀好？速度上3隻係咪差唔太多？

r7000係咪冇晒貨了見佢有新出rs400 係咪ok

係咪有 Now e 機頂盒 ?

一樣美馬 我淨係試過成部機hang咗 要hard reset
跟住再 flash firmware hard reset 又冇事

點Hang法？
我試過著長紅燈，冇wifi，固網ping 1.1.1.1係有reply
同上唔到網
又試過長藍燈，齋冇Wifi，固網依然行足速度

請問下買入門ax router 例如RAX20/AX55 定RS400/AC68U 會實用d?
因為身邊d機主要都係行緊ac, 係咪都係用返ac router 會快d, 定 RAX20呢類行ac都差唔太多?thanks
PS: 屋企主要2-3人用wifi

轉咗merlin快好多

長紅 有wifi 但空心既 用lan port／wifi 又入唔到 web interface

Hard reset 完重刷咗 firmware 熄埋 auto update
暫時冇事

啱啱入手個時啲5ghz都上唔到正常速
固網950mb
用iphone 11連(應該係5g wifi)都得上下速度300左右
依家希望佢唔好無啦啦斷線就算

E9450 HKT1000mb 間中斷一兩次 但發現只用WiFi 就唔會斷，一用電腦打機就間中斷一兩次
我係modem去router再直入電腦 有冇師兄知咩事

我都有呢個問題 師兄解決左未

其實而家買wifi 5 定wifi 6好，平平地買wifi 5 之後再買wifi 6E係咪最好

睇錢做人睇餸食飯，到6E啱價時已有6E Ver.2或wifi7.
三四千蚊級router一定會存在，無新技術推出期間就唔會減價。
但我唔反對夠用知足用wifi-5, 起碼5升6既分別無4升5咁大。我個人認為wifi當前制式仲係快過mobile network就得，mobile 5G都仲未爬過wifi5，用多三年我都唔會feel到wifi5唔夠用。

公司無搞咁多野, 齋上網

都有可能係 printer

Hon Hai 係 Foxconn 出既 network interface

Hon Hai 鴻海即係 Foxconn, 佢有做 network interface, 唔少 product 例如 printer, smart TV, 機頂盒, IoT 等會用佢

唔係, 數過哂全公司機, 佢係extra多出來果一部, 好恐怖
search 過外國網, 都有人有, 都係話紅海, 話應該信得過, 但我就無乜信心lor

用緊AX56U 依家測速得2百幾mbps 想再快啲會唔會換AX3000好啲有時用Quest 2上網有啲慢

巴打都講得好岩

黎緊搬屋開放式大約250尺 係咪買ASUS AX56U最好

1000M hkbn

入門ax1800 夠用，可以睇埋linksys mr7350

想問下ax68u 行貨出咗未？
出現過一排。
走去訂。點知去到間鋪話買晒。
其實行貨係咪未出？

5xx呎3房都用緊
夠用

應該唔係呢個bug
我隻MR9600 係唔定時會斷線

咁我繼續MX5300 算
touch wood 用左成年無斷過

本來以為隻MR9600係俾SF掟過嚟先會咁
後尾問返同期買嘅都有斷線問題

Linksys 好一輪
無端端又衰番
隻E9450 鑊氣都好重

So far 我用同款既EA9350 成年又無試過斷線喎

想買linksys既人可以留意下兇宅，有特價

同公司一L樣咁斷法
但用支石ax86u

之前用r7000又冇問題

Rax40苦主 HKBN1000m 係房100mbps都無 係廳都有400-500mbps

換mx5300定mx4200 x 2好？

4200x2

屋企用2部ASUS AC66U B1做MESH WIFI.1000mb上網.屋企4百尺
1部用左就快3年.1部用左半年到

原本好地地.有一日有一部個power switch個彈弓壞左.開唔到機
我拎去保養到.比左部新既我.之後拎返屋企set返Ai mesh就有問題.平均1個鍾斷一次線係mesh先會斷.會收唔到幾分鐘先可以重連.單獨使用完全正常
但係完全無變過位.以前不嬲都係放個個位(以前Aimesh 完全無斷過線)

firmwave有2個version.我4個組合都試過(A新B舊.A新B新.A舊B舊.A舊B新)

想問我係咪買過部新既asus router先解決到

如果建議買有無推薦?屋企得1.2部wifi 6既device
budget 1500樓下

在線求救，幫朋友裝完之後，個wifi下載好似有啲問題，有無巴打知點搞法

Asus rt-ax55

買咗部ax82u

轉下其他test server
可能咁啱㗎姐

新手 壞左有線 想轉無線 廢DESKTOP買隻USB普通網路介面卡 夠推以上ROUTER

同一條線 直插MODEM 9XXMB
插ROUER 得番100MB
係咪代表唔關條線事
條線寫CAT5E

隔離就5xx 左右，係房得返30

買ax3000定 ac86u好？
定推薦其他？？

想問各位巴打，小弟本身個router放係紅點果到，但係有時係房到用wifi會斷網。黎緊準備裝修，想問需唔需要叫師傅整多個lan線口係房到放多部router? 我見近排好多人推薦用mesh router又需唔需要用到? 我見都幾貴

利申: 屋企 484實呎

MX5300 加一隻MX4200 係咪都可以?

其實你放中間根本唔駛用mesh, 放高個router唔好同電腦咁近，郁下D天線試下先，同埋整個架放走廊高位好過

我覺得係因為冇傳統router 個條外置天線先有影響，始終internal antenna 穿牆差d

會裝修的話我會藏埋喉拉埋線，日後加線甚至拉光纖都容易啲，靠紅點wifi即使可以放主力牆邊走廊位置，喺左右房書枱位係死角位以直線射程係要穿兩道牆。
除非你既要求只係上吓網睇吓戲聽吓歌咁就未必太會感覺到網速既波動。video/audio streaming都會有buffer你唔斷超過十幾廿秒其實都唔會知。

請問 wifi 5 router velop AC1300同 wifi 6 router Mr7350 可唔可以mesh? thamks

Rs400係咪即係r7000

請問下巴絲，1000MB寬頻黎講，ASUS Ac59u 定 ac66u 好d? 我都係用黎上下網睇下片而已，唔會玩太多額外野

理論上可以
實際用有冇drawback 唔清楚
最多係慢少少

EA7500S vs AC66U B1, 點睇？

同一條lan線同一部modem
部laptop有成390mbps
Pc得9mbps
請問係啲咩問題

我反而部 R7000 用得耐會過熱，本來想換 E9450（共碩不了），而家唔知換咩好

你modem 去router 條線呢咁？

試真d
可能PC 壞lan card？

1g 寛頻 WiFi最理想速度係幾多

都係呀 專登買左兩條cat6都係唔得...
用緊ea8300

咩router？

Linksys ea8300

求救 隻ac68u其中一個天線螺絲位比個仔整個鬆晒 跌埋入去隻router 入面
有咩自救方法？

想問下Pc壞lan card common嗎?

刨完文之後知router信號範圍係冬甩型，咁理論上個router放地下同貼住天花板應該係一樣效率？ 但係我見通常放高d係收得好d突然諗到咁既問題，唔知係咪old news

上代理換吧

開蓋拎

極少
你PC lan 介面show 幾多mbps？
100 定 1000

高向下少d 阻礙物

有冇教學開？好似無位拆個router蓋出嚟

唔知搞咩
入咗setting較auto/1g都係得10mbps

買左部NETGEAR RS 400 ROUTER 點SET 頻道 MHz

換下其他router port 試下
10 真係冇眼睇

轉咗幾個都無用
應該要哭了
可能要買個WiFi usb試下
有無咩推介

粒野甩左 搞到個wifi連唔到
係唔係就咁痴番就無事？

邊粒？ 有冇圖？
router 果邊唔係有電線連住咩？

我部PC直插屎為MODEM既, 另外個MODEM仲插左隻ROUTER

想問下部PC有時成日斷線,重連,咁LOOP一陣(半小時內,斷斷續續)
之後就正常N個小時都可以無斷?
斷時個WIFI ROUTER可以上到網既, 應該係PC/LAN線/WIN10問題?

有時會發生有時就無事

WIN10, INTEL ethernet connection (2) i219-v
DRIVER係
5/11/2020
ver. 12.19.1.32

WIN10有KEEP住更新既
cpu I7-8700k
mb msi z370 tomahawk (ms-7b47)
gpu 1070
psu 650w

粒野跌左落去

ac66ub1 同 ac68u ，係咪只係2.4ghz速度有少少分別，刷完機就完全一樣？

點解唔router 出lan 線俾PC

用緊1000X2 2個獨立IP

如果開到蓋 跟返另一邊咁砌囉
但係照計有 connection 入底板
唔係點用條天線

一跌左入去 就連唔到wifi了

但係唔穩定嘛
睇下係咪有必要咁做囉
一係試下 router PC 個port 互換
睇下會唔會都係出事
估計係華為2合1modem 唔穩定

好似試過換PORT位
唔WORK

未試插ROUTER(因為好似10月到期, 我會轉返1000X1算啦)

買過部把啦
自己拆開啦 應該都係4隻角鏍絲
就算有保養都唔包啦

即係換完都係PC 果邊出事？

個人認為顏譜大於一切
5-6分別唔會大
6-6e就抵玩
所以升5都抵玩

*頻譜

買rbk352定rbk40好？依家用緊共碩ax3000 虧虧地成日load 空氣，隔塊主力牆又冇兩格，冇諗過咁廢

屋企多device 要用wifi, 想知應唔應該出wifi 6, 同埋主要想穩定，邊隻好啲？

個人意見
6e 主力唔係 會流動嘅設備
我估係俾 定點安裝嘅流動設備/唔想接線嘅fixed device
實際 laptop 同 手機 用6e個體驗應該唔會好過 6

ac68u好似係好多年前嘅產物
呢個價位有冇新啲產品?

MR7350 同E8450 點揀好
屋企唔大 隔牆都唔多
thanks

第時用6e會唔會出現穿薄牆都唔穩定，四百尺屋都要三四部mesh node同時要保住速度優勢迫住全行wired backhaul.
然後又到1Gbps Lan唔夠用要2.5Gbps起跳，諗起全屋高速wifi要過萬諗起都興奮。

唔介意慢d就 mr7350 高通u 信心大d

我諗唔會 用6e做backhaul掛
本身6e 個主旨係 拎60GHz 出嚟
減少5G / 2.4G 嘅擠塞
同埋高速 係家用角度意義不大

e7350都係高通u?

e唔係 mr係

rax20貴過e7350但好似係博通u
係咪性價比高啲 thanks

可以咁講嘅

mr9600係博通
好似幾多穫氣

我係假設6GHz 穿薄牆效果比5GHz差10~15dBm, 咁兩個mesh之間有3-4米直線距離隔一幅10吋薄牆喺3-4百屋家居好常見.
用6E一定想用6GHz Band配160MHz bandwidth, 呢個時候用wireless backhaul必比得上5GHz 行80MHz穩定度.
用家買得6e返來當然要快過6, 行160MHz bandwidth係必須咁自自然然就會諗用wired backhaul, 但1Gbps LAN明顯滿足唔晒佢既throughput就會去諗要2.5Gbps.
以上係我睇法, 人從來唔會滿足, 以上情況出現無budget既人我相信都會忍住去用, 然後廠商呢個時候就可以推出破萬既6E mesh solution比一啲畀得起錢既米王去買.

俾果個價 正正經經拉條lan 線算啦
7少少 用3腳插位改 lan socket 好過

mr9600咁貴不了

睇好多文但仲有少少嘢唔明
想問下如果轉ax router但手機唔support wifi6嘅話
手機上網速度係咪會慢少少 唔會用唔到？

上網睇咗推薦list嘅價錢
發覺ac86u最平都要千幾蚊 反而ax56u九百幾就有
想問下兩者最大分別喺邊呀
但ac86u都出咗幾年 點解仲keep到過千蚊

屋企人手機應該唔support wifi6
咁係咪買ac86u會好啲
但ac86u出咗幾年 感覺上好似唔太抵

唔該各位大佬

7350幾好 單router用既話
mesh 最好都係買三頻

係換就換wifi 6

linksys e7350 好似幾平，有咩特別嗎？

MTK cpu

似乎解決咗
Thankyou 巴打

其實如果唔同cpu有咩唔同
我自己用緊n年前嘅送嘅tplink ac1200
啱啱睇先知原來佢用高通 會唔會update上e7350冇feel

唔該Ching
但啱啱爬文見到有人話買低階ax不如買高階ac

同埋想問下linksys ea8100抵唔抵買
見佢幾平又去到ac2600

宜家ax產品開始多同成熟 可以考慮

呢家既wifi6價錢開始叫做接受到, 千三蚊有中階非支牌AX router, 我上一部R7000都係呢個價喺六七年前入手, 上年年尾入咗MX4200.
如等6E就真係唔知幾時先會有中階router賣到千五樓下, 仲記得年幾之前入門AX都賣千頭爛U配2T2R真係好難入手.

但如果手機唔support wifi6
轉咗ax會唔會用唔到wifi

都兼容ac

唔該Ching

過年果陣幫人換左7350
輕鬆連20幾部機冇壓力
佢舊果部ac68u熱到輕機

4200 一千左右真係好抵

話晒ac68u幾年前出
而家十五十六緊e8450定7350
就咁睇e8450好似快過7350
屋企唔大應該唔需要用mesh(?

差果小小買7350好過

晶片唔同時代緊係唔同喇

係, 係MODEM到換完PORT位都係會出事
所以想問係咪電腦底板LAN PORT出事多?

我好似有隻USB HUB有埋1000MB LAN位, 可能試下用呢隻睇下會唔會斷先

試埋router 出 唔係modem出

試左用個HUB先
剛剛換左
個HUB係蟹仔黎

我估係INTEL出事多, 我見M$都有人問....INTEL真係好L伏
我以前少用就由佢, 家陣用多左, 亦見佢斷多左真係人都躁左

唔太識 tomahawk 係用intel chipset 做lan㗎咩？

INTEL ethernet connection (2) i219-v

intel真係搞搞佢啦
之前部NB又係INTEL WIFI出事, 要更新DRIVER先連到WIFI6 ROUTER
淨係識做牙膏廠

以前威過一排㗎

如果下次仲有買PC既話真係要睇下粒LAN CHIP用邊間先買

暫時都唔100%確定係佢壞, 但都有7成係INTEL CHIP問題

用蟹仔HUB試多幾日睇下點先

無計啦, INTEL錢多價平, 我係買手都同佢入既

我相信係唔好彩姐
tomahawk 底板 ok啦
真係出事 就被人屌左好耐了

底板OK既
INTEL問題多

打左陣機, 無斷

Mesh router 既賣點係用多部嚟 cover 全屋去達至比較一致既速度 (要配合適當擺位)，如果唔追求呢樣野其實係可以唔駛用 mesh

可以，加部 MX4200 同 MX5300 分別唔大

$300-400 用咩router 好？500mb

Q8: 有無Router推薦下
A8: 咁預設大家都用500M/1000M
首先問自己牌子係咪TP-Link或支那牌子
係既就唔洗再討論落去
推薦list睇budget做人
少過$600是但買就得

想問下 ax 56u 同mr7350 兩部差唔多價錢簡邊個好
豐澤而家特價前者900，後者800

E8450 $899
我用緊來做wireless bridge, 速度滿意

請問e 8450 同係未高級過7350

係的, Linksys 新系
E5600
E7350
E8450
E9450

一級級咁上
我記得7350係699
如果你見到800
我suggest 你直上8450 $899好過

Btw E9450 大伏來, 勿買

asus rt-ax3000 vs rt-ax3000 tuf
$1359 vs $1599

選擇障礙🙄

如果計牌子asus會唔會好過linksys
同上網效果
屋企大約400尺
外型兩個都型 同緊籃絲老豆唔買tp link

ax56u 博通28nm A7 cpu
mr7350 高通14nm A53

Linksys fw 比較簡單
穩定性見仁見智
我用MX5300 就成年無斷過
E8450 x 2 兩隻做Wireless bridge 都好穩定

攪笑嘅係EPC 有師兄買左E9450 發現連Wireless bridge mode 都無
然後有Auto FW update bug, 一到半夜就斷
MR9600 樓上有巴打話keep 住有斷

所以真係睇手神

Asus 無意見, 無用N 年了
當年用N66u , 用左兩年就wifi degrade
之後就轉netgear

原來睇錯E7350 vs E7350
仆街linksys d model number 真係好仆街

唔該晒巴打

今期高通U冇得輸

但博通唔係等高通

兩間公司來

啱啱上網搵資料
E8450 係mtr u 不過去到支援ax3200
Ax56u 博通u 得ax1800
計性能同價錢 8450 應該仲理想

Router都係先睇穩定再睇性能啦
（成日換就另計）

如果穩定嘅話呢兩款邊個好d

R7800 -> ER-Lite
要學下有咩可以令隻router發揮得更好

玩mesh既話高通好啲

我無試E8450 router mode
但我覺得應該無咩問題
而且兩部都入門router
兩部都無160Mhz
如果device 多嘅，買E8450 會好d
論性能E8450 點都好過E7350 嘅

Ax56u唔係28nm

E9450 伏係邊？

想問下
RT-AX3000 路由器
TUF-AX3000 路由器
有咩唔同，見豐澤2款都有

EA9350有冇人收? 有單有保

想問下依家用緊ac68u想再買多個router嘅話買多個ac68u定係買其他新啲嘅型號好？唔該。

垃圾 firmware
auto firmware update bug
mesh performance 不似預期

有無人等緊電子消費券出左先換router

今時今日仲有用auto update fw 咁博
easy mesh 睇嚟已成 wifi alliance嘅笑話

幾錢？

見全新1588, 試下放1000

Histrend
RAX20做緊698 包送貨
諗都無諗就衝左

搭單問有冇人對RAX75有興趣 有單有盒 仲有2年幾保

本身咩價?

netgear官網都做緊698

不過histrend用傘兵速遞

應該全線都特價

係 我買完都見到

係喎，屌

netgear 呢隻我都想鳩衝

巴打tg 傾下？

Pccw 2x1000?
咁講
Modem可以用兩個port
每個port可以獨立用1000mb
總共有2000mb
比著我會bt 同打機既主機用1個獨立port
另一個獨立port就入router比屋企其他device用
咁就max out到條線

係呀
其實我而家都已經同巴打你一樣咁用
但有時想係電腦直接出畫面去電視睇/同另一部電腦or電話 share file個陣做唔到
因為根本唔係同一個network, 所以想插返哂落個router 度

1000x2我試過
假既
同一時間SPEEDTEST係會拉慢左
詳細廢事再講了

好處只係獨立2個IP

電腦買多張lan card 插入router

行兩個network

真係咁簡單就解決到？ 我見d lan 卡平既都只係一百幾十蚊

咁平時用係點set 用邊個network去上網/打機架？
Sorry唔係好識network野

wifi 你用咩ap?

用住隻r7800頂住先，遲下換unifi

想問一下 我屋企400尺 budget 1000左右
見上門ching 講過下 e8450 ax56U rax 20 揀邊樣好

我未試過
不過win10 應該都係右下角個network icon 就咁switch 就得

岩岩買左e8450 唔該咁多位巴打

今日入左e9450

同問, budget千頭
用緊ac66u b1，想上wifi6俾PS5同S21

MX4200

5xx呎用緊AX56U都夠用
但垃雞隻RAX20呢排特價700蚊真係抵, 但好似無乜人包膠

都有諗過用番asus，不過又話佢係支牌

想問下RAX50 伏唔伏，$1500 有AX5400，又係4x4，好抵幾抵

Ubiquiti近年d鑊氣同仆街野好似好趕客
我本身都諗緊好唔好試吓隻UDM Pro，之後再加隻10G switch同堆AP一條龍management，不過睇多兩睇用家圍屌就縮晒

開始做得差左又真既，但佢啲野都算幾靚仔同易用
貴既野就唔啦，平平地入門中階野玩下就好

我衣家要砌個10G LAN俾公司用
入門級10G switch一係大廠垃圾spec一係細廠無保障
Unifi隻16 port XG 10G其實幾啱嘴型

成套ubnt易打理
返工已經夠煩，整套裝唔洗煩咁多

firewall嗰part你唔打算俾Unifi搞? 好似好多鑊氣同埋好多基本野都做唔到
雖然Edge係用另一個OS
我呢度要set OpenVPN layer 2

linksys app 同 web browser 入setting 都見唔到可以改國家（傳輸區域？）
應該邊到搵返出來？
唔該巴打s

網路管理
時區下面就係

我就係無呀，剩係得時區可以揀。

你用邊部？

MTK router

買左e8450 本身pccw1000m 手機連5ghz 有300幾m 但係2.4ghz 得返50m有冇ching 知點搞 明明已經係router用

2.4咪慢囉 有咩點搞

sor 膠左再睇返先知

都幾肯定係粒INTEL LAN問題
INTEL真係....

巴打你2.4 同5g 有冇話較咩setting

買呢隻係咪都數玩mesh 多？

其實點較setting

建議揾 sub 仔報價
商用多數係主router 然後不停加AP
ubiquiti, Synology, Netgear orbi pro, Linksys, cisco都係果d啦

Agger 商用真係俾多少少 搵人quote 價啦
用 consumer product 未必穩定

最緊要係有得賴
技術支援 售後服務等等都好重要

100個client真係連router都要獨立同要搵隻勁CPU既firewall，尤其係行埋VPN的話

我部Mr9600都係得Time zone揀
撳埋右下角CA之後都冇得詳細揀

冇 啱啱屋企set完 就咁轉左個名同密碼就冇搞過
5ghz 快過以前小米第一代路由器勁多

我比較想知你本身已經有100 devices，而一套linksys係應付到? 個主router唔會日日跪左響度

linksys 最新果部係AX8400 都係80部devices
100部都係搵用啦

睇下係咩姐
如果係business 級router （冇wifi 功能果d）
再一路配AP 出去做cover 就得
你諗住用返家用果套係會好low end
冇功能 冇security

lm好久不見

斷線時試下直插電腦睇吓係router問題定IPS問題啦

想問下: MODEM 用左幾十年, 應唔應該問PCCW 換隻新

冇事冇幹 佢係唔會換
同時都證明穩定 換嚟做乜？

想問一下點解同一個WiFi iPhone 連就100頭mbps
iPad 連就230 mbps.
兩個device都係舊model

咩model ？

屋企1000Mb，要wired to pc 加share全屋wifi，考慮緊ac86u/同價位netgear，有無話邊個brand方便啲set 個bandwidth control唔比手機影響電腦打機？
或者差不多價位有無其他推薦

各位ching，我用緊bb1000，剛換左ax56u，起初setup完都有6-7xxmb/s，但近呢日只係得返9x mb/s，冇改過setting，會係咩原因？

實用面積 537
兩個人住
1000M 寬頻

舊居用緊 Linksys

有咩 Router 介紹？

基本上冇咩可能 wifi 會搶到 wired lan 打唔到機
唔洗做control

有冇lan 入房？
整套 velop ac1300 x2 夠做了

thanks 巴打

我用r7000 + eax20咁樣用都用到

睇你認為 eax20 係mesh 定 extender囉

應該無 lan 入房

Velop 會唔會好慢？

原來HKBN 1000MB MODEM 係華為黎
屌

iPhone XS and IPad Air 3gen

linksys ea9350
iphone x wifi 5G有 4xxmbps, 但PC插LAN線都係得咁4xx多
直吉MODEM可以9XX冇問題, 唔係線材問題

係咪有咩SETTING問題?

返來留啲腳毛先

E9450既mesh可以用邊隻夾到？

可以無逢連接算唔算

大約 尾房有200左右 果陣

理論上 所有支持easy mesh嘅router
不過有人 e9450 x2 都鑊鑊地

1隻mx4200打爆啦
重有得用ax

同一server? 我睇兩部機wifi chip 好似一樣

DNS server set 1.1.1.1 / 8.8.8.8 試下

屋企用開隻ac66u壞左，想買返隻差唔多樣，唔想要個d八爪魚太大隻。
係咪買ac86u最好？

budget大約1500內

如果擺客廳近睡房度牆，主人房係咪應該都ok? 依家用普通AC ROUTER, 想換AX4200

最好都係要2隻
房嘅轉角位 會差d

我仲用緊 Alcatel-Lucent

點解唔上 AX

想問 如果諗住用mesh wifi買兩個router
Netgear orbi rbk752 定 linksys velop ax4200 好？

主人房收2.4
要求唔係特別高就得
至少夠睇1080嘅片

實係ax4200
你會唔會比多千幾銀買個同硬件+分主副機嘅產品？
萬一壞主機點算？

ax86u 太貴

TUF-AX3000 呢

垃雞ORBI都好問

又要分主副機
又無得分開2.4G同5G
3頻用有線連=人地既2頻

隻E8450 新買左幾日,頭兩日用5G WIFI 都無咩事. 跟住就開始收唔到,Reset完都係咁....

行2.4G定5G?
可能set 時2.4G或5G無干擾,又或者當時寬頻唔係繁忙時間

解決左，最後reset過張lan卡（一開黎睇個陣變左做100Mbps), 同埋disable再enable返張卡一次又上返9xx mb

應該唔關事，我重置一次暫時正常，but anyway, thx!!

各位ching , 最近換咗部 TUF ASUS AX3000, 想問下點解部switch 會連唔到嘅，係唔係要搞下啲setting ?

係咪2.4得 5就唔得？
如果係 5Ghz行緊嘅Channel係Switch搵唔到

兩個channel 2.4同5 佢係detect 到，但係就係入唔到。

部Switch有冇同你講點解？

500呎兩房，1000mb
筆直2000內（可加）
有咩選擇？

有冇人用緊asus router update唔到
永遠卡住喺download
又唔比我人手upload firmware
關唔關merlin事

Ax56u

hi, 我想問
5百零尺
用AC4400 定1隻AX4500 夠?
而家用緊Linksys wrt1900ac
覺得慢同用得耐,想upgrade

400呎左右
下個月100MB上500MB換router
RAX20($698) MR7350($878) E8450($880)
依三隻邊隻好? 追post就MR7350,但個時RAX20未特價? 計番價格應該選RAX20?但好似冇咩人講

另外HKT網上行舊野(貓?)斷左條紅線洗唔洗要人整/自己換線
[/member] [/member]

浴室出面走廊會好D

550呎 廁所同房各一係主力牆
係咪應該要買mesh router

入線位係咪廁所背面廳幅牆?
如果個router可以放到對正走廊而且可以擺到頭高度或以上，可能一隻夠做

隨住大家對上網速度既追求, 現今wifi擺位上就係要避開主力牆, 普遍家居主力牆都會隔開房同廳, 所以最簡單方法就:
1. 屋企>400尺一隻Wifi router放正主力牆牆邊睇全屋
2. 兩隻wireless mesh 無阻隔對望貫穿廳同房
3. 兩隻wired mesh, 各自放喺廳同房.

你係有兩道主力牆, 兩隻mesh都放兩邊主力牆牆邊, 即係厠所門邊同左上角客房門邊.

1. 屋企 < 400尺一隻Wifi router放正主力牆牆邊睇全屋

想係香港買水貨 router
大家點睇

屋企係300尺實用面積 有房
最後平平地$650買左linksys E7350
大家點睇

推唔郁

Ac68u

Ok

有冇人用緊RAX50，好唔好用？

黎緊想買隻5g wifi蛋
睇中linksys果隻，但佢得type c頭，可唔可以用type c轉lan port駁落電腦/ps4咁用？
netgear果隻有lan port但太貴

想問D野

我今日重新開機左個router
之後連電話連wifi都開始好奇怪
上d網 forum 連登
不斷彈captcha個驗證 (即係我不是機械人 然後揀邊張圖有車果d)
之後睇咩post 全部死圖, 要click入去張圖先睇到
我係設定已經較晒自動顯示圖片果d
用電話4g3g果d又冇問題 自動load到圖

之後我reboot同更新個router
都係冇分別
而家機都打唔到 今日晏晝仲玩到lol 而家開都開唔到

想問下關唔關個router事 或者我係唔係要set d乜野
但係我乜都冇搞過 今日仲好地地

唔行mesh，4百呎，mx4200推唔推介？
利申：4、5個device，s21、ps5...，HKBN1000

Pccw?
手動set dns 1.1.1.1 同8.8.8.8

夠曬啦
一般呢d價位一隻都500尺內收得曬
再加埋呢隻打食到around 20 部機以內都好穩陣

平平地其實夠玩，不過長遠穩定性可能未必及mr7350，始終cpu 差少少

叻雞算吧啦...呢隻同spec 貴牙石linksys 太多，又唔係穩陣過人

可以，買belkin 個隻type c to lan 用落電腦

你係咪用緊vpn

R7000 行咩firmware最好
唔識同唔敢用merlin

巴打們唔該比下意見，我屋企550尺三房，1000M寬頻，cheap雞router係廳(紅點),廳wifi收得200mb內，房入面收幾十mb, 我想換個router,諗買一個linksys mx4200(單機放紅點,但可wifi6 )定orbi rbk40(主機放紅點，子機放綠點,但 行wifi5)，budget大約1500

驚買左mx4200, 怕房接收wifi無改善，比屋企人屌爆， 但買orbi 子母機接收就一定無問題，但得wifi5

換 router

唔敢用又唔識用Merlin咪俾幾千買個新囉

如果你驚嘅話你可以買linksys 3頻0302
又無分主副 價錢就都係1500上下
一定收得曬

用左幾年r7000都冇問題，但今日突然全部電話都連唔到wifi用lan線就冇問題

試過熄左再開都係一樣，有冇解決方法

有冇試過factory reset 部router？

TUF-AX3000 用咩 firmware 好

41994
386.1_2

MerlinR 嗰啲呢

MerlinR好似大陸野

已解決原來顯示wifi粒led燈同時係個制黎可能唔小心hi到熄左，開返就冇事

鄰國版係咪冇得改 CFW

冇呀 間唔中先開VPN用
我而家反而用VPN先至冇問題
上網睇左好多 話可能話我個IP好毒 要防護我
仲未知咩問題

買咗linksys mesh wifi AX4200，點set好？modem係客廳近牆位，第二點應該set邊度好？

已經跟左上面有位巴打話轉DNS都唔得
我係HKBN
打左去客服話我個網絡完全冇問題

而家上D網仲係要one more step 驗證
打機仲係打唔到, 但係開vpn轉台灣又打到 不過好lag 所以冇玩
係dns果到轉埋第2個ip都唔得
仍然係電話用4g3g冇問題

我上網查到 話有人之前咁係因為話你個ip好危險 所以佢地要防護你
我乜9都冇做過 淨係前日重新開機部router就變到咁
咁多年第一次咁

MX4050, thx

我今日買左部mx4200,應該同4050差唔多，
其實有冇咩設定特別係要set

自推求解答

參考下
雖然我相信2部係差唔多
藍紅揾HKT 搞咪得

屋企部2年貨仔ac68u Wi-Fi 久唔久load唔到 要手動電話重新連過先得
PS5 擺既位5Gz Wi-Fi 得2格
應該買隻Wi-Fi 6 router?

主Router盡量向走廊方向再放出啲最好同門無阻隔或者node放房門外走廊位盡頭.
兩者做到其一已經有理常速度.

有無人用緊Linksys MR9600?
如果我有lan線位，
買mesh wifi係咪唔洗揀咁勁都得？
揀返basic果啲得唔得？

Release再Renew 拎個新IP

新手求教入左部R7000 用app做完basic setup改下密碼之類 但speed test 5G得165mbps 睇哂個post見到有巴打reset factory就得 有巴打轉firmware 定係我跟返#1 set左80MHz先

本身用緊PCCW 1000M

啲人直頭話ps5時不時斷晒連wifi都search唔到似係部嘢有問題

我iPhone YouTube 都會

Thanks已經set好，主機盡近走廊，依家咁set最弱個廁所，但屙屎都勉強睇到youtube都夠造

理論上係嘅
唔追wifi 6 用velop ac 1300都得

想問多樣嘢，如果linksys mesh想駁隻harddisk做network drive，ipad/iphone點link入去？係咪係folder到手動入個server ip number就得？

Mac佢自動連接乜都唔駛入就可以access到

係 係folder 打ip 連都得

過年前買隻netgear RAX50
用到宜家 試過三次斷線 屋企人完全上唔到網
番到去reboot 又會用得番
想問下咩情況會咁樣？同埋點解決

用緊網下行1000
唔該各位

咁樣好大機會係firmware 柒
因為係modem同機 restart後用到
咁硬件唔似有問題

咁可以點搞
已經更新到最新

叻雞野 fw新係無用架
要上網搵返啲人評價比較穩定既版本 downgrade返先

成功

試下搵下先

有冇巴打教下路 netgear R700

買過部好過啦
早幾年初初mesh無得選就話買叻雞
而家個個牌子乜都齊
不如買返Asus linksys 好過
唔係話叻雞唔好 係佢實在太多bug
間唔中又要搞搞個fw
比得錢就唔想煩
我唔好買隻穩定嘅？

有冇師兄用mr7350 用唔到哥個家長監護。點set 都沒反應。thanks

岩岩隻Ac86u突然自己cpu full load 100% 所有wifi同lan 都出唔到街
要手動reboot

reset 再試下

CLS
個情況咁似我之前吊到反既R7800既?

玩開某隻game要用封包程式，要
同時發送幾百個網絡封包（concurrent http request ）

每個request size好細，但同時send多過200個就平均latency好高了，想問係咪關router cpu事，定純粹關網速事？ 感謝。

咩game？

手機game，用charles send request

都要你D手機電腦可以support wifi 6 (AX)

有冇試過將舊 router 擺到中間近大主力牆?
我覺得你装2個 mesh 其中一個或者extender都係安放喺到

依家10隻有9隻都有呢d問題 除左fw有機會有問題之外
新機例牌 fix channel 同dns 穩陣
特別係netgear 好多時default行歐洲地區
d channel會有唔同 都有可能出現斷線情況

小心Netgear伏
舊年買Netgear但不定時自動reboot, 一時login唔到admin要手動reboot
同代理換咗另一個情況一樣
FW + features 好多問題 早前先出update FW 解決out of memory reboot 問題
終于放棄換咗ASUS 問題 solved

咩app?

于

唔該晒 試下搵下睇下識唔識搞先
唔熟wifi野

netgear nighthawk

之前爬文全世界都話唔好買國貨咪買netgear

我都係咁諗所以伏咗
再加埋香港代理服務....都唔會再諗
因為我要個 router 有 Time Machine, iTunes server 等features, 所以選擇較少, 睇過Linksys 但新model 都似唔再support

我之前set HK/ Asia 有問題, 問代理叫我 set 美國。情況好咗但都唔太穩定

真心唔識
不過理論上200個packet 都只係好少

app 內測速都咁慢
reset 再玩過一次
然後用 test 網試

仲有冇咩野要set

你係咪ac wifi 近router 果邊試？
set 地區, channel, Mhz果d囉
跟下＃1

你地會揀netgear ax8 定linksys mr9600

呢部點睇

買左隻netgead ax8，開一陣就頭暈想嘔

有冇解救方法

有冇巴打用緊linksys mx4200,知唔知點樣揀定行5g頻道，因為用ax手機測速都係load 2.4g

有無巴打知道可以點解決睇live或者conference call會窒嘅問題？
網絡供應商：HKT 1000M
Router:ASUS AX3000

用desktop login右下角入CA就係進階設定.

thanks

lan 線都lag？

配NAS 應該幾好

Sor無講得詳細，我用lan線係好順，但屋企其他devices連2.4或者5ghz 只要係睇live或者上堂都會lag到癲，我已經跟過第一頁巴打建議嘅setting做過都係無改善

run個 speed test 嚟睇睇
收幾格wifi？
隔左好多牆？
同時有好多人用wifi？

Nighthawk以前唔係個個version都好
依家係咪都係咁就唔知
你最好google下咩ver又快又穩定
或者用其他firmware仲好(merlin,dd-wrt)

用desktop mode網頁版login 右下角再click CA mode

Set做澳洲地區 揀15x/16x channel
好似係咁上下

其實我用緊Linksys Wrt1900ac
都唔5-6年，有冇必要換router
純粹覺得cable上網慢左啲啲

2天線，唔算好快，不過你預長開幾年都唔會有事。

唔該哂咁多位巴打 我返去試下reset左factory再轉
見大家都500mbps up想睇下係咪有咩set錯左

離題：router放床頭(距離枕頭一米都冇)係咪會影響睡眠

定係我心理作用

心理作用居多，但唔排除真係有一少部份人對無線電訊號有不適感覺。
我呢啲長期電話iPad Notebook放喺床頭照樣瞓到死豬咁。

唔通我就係Chuck McGill

我都係長期電話連住 Wi-Fi 擺喺枕頭隔籬，仲未生 cancer

大家好，我想買張4.5g SIM card插落router用，想問下邊款router support 4.5G又好用

筆直1千內

4.5G 但筆直得1千

唔識野要幾錢㗎？可以提高筆直

想問一下 E9450 同 Velop Ax4200 有咩大分別？

有冇人等緊平既wifi6e router

唔知幾時先出

本來諗住買 ASUS ROG Rapture GT-AXE11000，不過我淨係得一部 S21 Ultra 5G，結果落返去 TUF-AX3000

好撚貴喎

諗緊如果出左電子消費券都仲未有平wifi 6e router 咪買ax3000

有冇諗過出咗消費券，全部零售價加 $1,000

咁咪唔撚買囉

可能係已經量產緊，清埋貨尾先，見好多router 都減價

請問有冇人知依家想買Velop MX4050有無修正到標AX3000 實際速度係AX4200 ？

用緊netgear R6400
岩岩上左1000M
經router放出黎用5G Wifi得100M
係咪仲有野要set架?

我用R7000都係咁reset完都係得300

想轉Router

請問各位，我想買Asus RT-AX 82U, 預2000，係咪黃金買會抵啲定度度差唔多？

應該就黃金最平既

thx屋企成堆行wifi 6裝置等緊ax router

amz重平
提提你, 公司用緊支石ax router, 一日斷幾次

Wifi斷定上網斷

我應該都黃金買，我用緊Ac86u, 極小會斷，係咪本身ax router多問題

唔係想笑你
但其實美森ax86u唔洗2000

是但啦，btw我未試過去森林買過野

主要係wifi, 一有新device login, 就好易全部人窒一窒, 約1 min後會connect返
如果有人bt, 就全部人上唔到網, 但睇返流量 bt用得一半上下, 無理由上唔到

我覺得支石問題, 以前用netgear都無咁多問題

咁就麻煩，因為我除咗速度之外就想要穩定

呢度都有巴打講netgear有問題, 所以睇彩數

垃雞又咪係劣

WIFI計
一有人用視像會議
其他人馬上收個WTS訊息都有DELAY 1分鐘
SPEED TEST得返2MB以下 CLS

IP8狂斷重連, 垃雞網勁多呢個問題,
APPLE DEVICE DISCONNECT NETGEAR自己睇啦

MESH ORBI係無得分開5G 2.4G WIFI, 死罪

我之前用 網上行不嬲租埋router，尋晚終於買咗屬於自己嘅router（Linksys MR7350)，見到網上評測唔差，又平，終於可以cut慳番網上行個router費。

咩型號?

ax86u

做咩咁睇唔開，買隻普通行到1000M既都唔使一千銀
當你30蚊租，一年都差唔多去左半部router

想問問 如果呢個間隔
洗唔洗搞1000mb x2
定mesh可以搞掂？
大房ps4 pc(lan)
廳 電視 ps5 switch
ps5都想插lan..

利申：仲用緊ac

所以而家自己買番個😂😂😂
呢幾年未計月費，都每個月$88租個router。

wa, 個個月88, 一年成千, 做乜咁傻

無事無幹就等6e先換好d

首先

1000x2 /= 比2條線你, 只係2個獨立IP
係1條線入MODEM, MODEM出到2個獨立IP

然後你要搞清楚間屋個MODEM/ROUTER會放邊
同埋有無鋪左LAN線入房等等

先幫到你

就咁睇好似1隻都可能夠用

我見大房同廳都有lan綫位

點解 更新 router 會幫我重設哂所有野

好撚煩呀 又要搞個

留意到我個 router ram 得 512mb 用左330 正常？

有冇得清除

router d 設定真係好難搞

model by model啦
唔係隻隻都鑊嘅
同埋個個牌子都有衰過嘅時間

咁1隻 放係電視櫃/梳化 應該覆蓋到全屋嘅
跟手lan 線入房就搞掂

冇得清 除非你唔用
512 算多

用得好地地 之前更新都冇問題

呢次更新 幫我重設哂所有野 asus

其實router 更新幫助 大唔大 唔更得唔得

4.5G 最平都要叻雞隻m1 wifi 蛋$2000，router 要LBR20 $3xxx

一般嚟講係唔會更新
多數愈更新愈易出事
除非真係出左事 或者 有新功能 / 安全問題
1部home router 應該係要 感覺唔到佢存在

各位請問有冇無天線router wifi6 推介 $1000內 thank you

想請教下而家router喺廳紅點位
B房已經收得麻麻 C房直情絕望
應該A房星位放多個行mesh (諗緊兩隻MR7350)
定係一個AX4200放廳好啲
或者埋單1500-2000重有咩選擇

dual band vs tri band
bcm 1.5GHz tri-core vs qcm 1.4GHz quad-core
easy-mesh vs velop intelligent mesh

應該有排，電子野從來都係出最高級先，之後先會出入門級

一隻AX4200都搞得掂

Router可以嘅話就放近啲走廊位

得Linksys 有內置天線
E7350 ax1800 $6xx
E8450 ax3200 $8xx
E9450 ax5400 $11xx

考慮緊E8450 ax3200或Linksys MR7350 同AX3000

其實wifi 6e router 幾時先會賣街，ces公布咗，跟住無晒消息。
真係唔知仲要等多幾耐先至會變番平民價。

我用 R7000 都用嚟煩，電話連 Wi-Fi 一日斷幾次，早幾日換咗隻 TUF-AX3000 刷原裝 FW 唔使煩

ORBI RBK752

同埋係成個ORBI系統都無得分2.4G同5G WIFI

我覺得呢點真係要加落第一個POST到

仲有行 wired backhaul 都冇得 free 返一條 band 出嚟

linksys 都係去到ax 先有得放返
ac 果陣係咁

幫人問 依家有冇4-500蚊 推介

只要你接受到實有

即係呢款？

新買ac68u點解2.4g 有時會show已連線(沒有互聯網)

定還是係呢款？

係, 講漏左

之前用AC6600

wired backhaul
有得分到2條5G WIFI(2個SSID)
或只得1個5G SSID
即係可以2.4G+5G(BAND 3X-6X)+5G(BAND 1XX-16X)
或 2.4G+5G(BAND 3X-6X, 1XX-16X)

垃雞係廢到
2.4G同5G無得分
wired backhaul都係無得分, 只可以用到既5G BAND,
無記錯好似只有3X-4X CLS

屋企500呎用緊HKBN，啱啱由100M轉咗1000M，用緊D-Link AC750 DIR-809，想換Linksys AX Router，請問E9450、MX4050、MX4200呢三隻邊隻比較好？

yes, 或者呢款都得

多個pd 差電 睇你需唔需要

想問下D-link 台灣公司用唔用得

村屋用緊100Mbps
平時會打lol
建唔建議用smartone 5g home router?
因為聽講IP可能會不斷跳 會唔會影響打機

unifi

即係我將呢個adaptor插落個linksys 5g wifi蛋，再插lan線落電腦/ps4等其他裝置就可以實現有線連接？
因為想個網絡穩定d

價錢比較平
一般要買 高至頂級系列 先會穩定

買左e9450一隻一個星期。so far 唔錯。試過一次斷線。
不過要用電腦set 機

今日買咗MX4200，可以用電話set設定幾方便。

隔牆收得好冇？
我都想買

啱啱試完，屋企500呎，入廚房隔牆速度都有94x上下載，入房隔牆都可以有74x上下載。

我想問下隻 TUF-AX3000 連 5GHz 嗰陣，噉嘅下載速度係咪正常，4ms ping 我覺得好高，用舊嘅 Sony Xperia 1 係 1ms ping
電話：Samsung Galaxy S21 Ultra 5G

FD搬新屋
手上亦有用到AX WIFI裝置
間屋多牆同埋佢電腦白癡
MR7500, E9450 or 加少少換部靚少少Velop AX4200點睇?
800~1500內仲有無同價位推薦?
利申:佢幾鐘意velop個外型同埋直身細部慳少少位咁

巴打既需求上
Velop ax4200岩你朋友
電話set 一野pass無乜特別野set
半自動咁滯

有無清知Mx4200 喺黃金普遍賣緊幾錢？

如果差唔多價錢可能落樓下豐澤買算

屋企宜家用緊兩部ASUS RT-AC68U，wifi成日斷，每日六七次，每次可能幾十秒至幾分鐘咁。但一部device斷時另一部有時都仲用到。

試過插lan線落主router到都會斷，但如果直接插modem就冇事。有冇人可以幫到我

腦場現金價2隻$37xx 啱啱買完

係咪打錯價
之前豐澤減價買1480@1
宜家減完都係1550@1

2隻 仲要係現金價 貴咁多

買左E9540
用左兩個月先黎有啲事
一早關左自動更新

上星期有一次無網絡
琴晚十二點一次
岩岩七點零又一次
下下要重新開機先上到網

自己上 睇啦

E7350 vs MR7350 vs AX56U 求意見
主要係呢三隻內揀

另外想請教 唔支援wifi6既device 會唔會AC好過AX? Thanks

黃金大約$1480～$1499

d 價好鬼， 其他電器係，唔知router 會唔會，有時標到好似好抵，問又話無，又話原來「國際版」，試過最勁係撳埋買，落到去都話無。

請問Linksys Router保養係唔係淨係Keep張收據就得，係唔係唔需要留盒？
另外想問下Wifi係唔係得一個Wifi頻段選擇，無分2.4Ghz、5Ghz？尋晚Set完發現呢樣野，同之前用D-Link AC Router唔同。

我果個係MX4200

屋企用緊1000M寬頻係咪用RT-AX56U夠了

想再問如果諗埋穿牆有減益係咪應該買高級啲

請問同一個位連WIFI.
電腦大慨4X~5Xmbs
iphone 11 收到2格 速度2XXmbs.
想電腦收得好啲，應該加個wifi extender定買個好啲既接收器?

Sor打錯係$27xx 平均$1400蚊一隻唔駛

700 尺屋，3房，用ax58 夠唔夠做？

請問 1000m寬頻 400尺 一房半一廳 推薦邊隻router

夠做 只係最大考慮係實心牆 會穿幾多道

如果考慮穿牆問題就買多部組成mesh啦

好,多謝你回覆

即係2部 ax56u?

2 道

有機會減速6成 撞2度實心牆

收到上到下lihkg就ok不求快

咁無問題

有無巴打用緊velop mx4050？有咩評價？

ASUS RT-AX55 大家點睇

屋企冇光纖入屋
有冇邊款5g sim router/wifi 蛋推薦？
問過SMT個5g家居寬頻 因為我果區太多人用 暫時唔接受新申請

建議買mx4200

岩岩買左MX4200 set完機開心使用中

5g 收唔收得清㗎
4g 算啦

間唔時屋企人成日都話上唔到網
但我自己電腦同電話就冇問題 reset過個router 問題發生冇咁密但都會有 究竟咩事？
9個device連住隻router 6個都係條麻煩友用 唔撚比錢係到嘈嘈嘈

連襟5下rest就配對完mesh

上唔到網 有咩徵狀？
上咩網？
係咪上開都係 例如lihkg咁計 但係有時撈空氣
咩router？
收得清？

yes

E7350 mtk cpu
MR7350 QCM cpu
AX56U BCM cpu

理論上QCM / BCM 都會好啲，就算裝置唔支援wifi 6 一樣會”快左”，wifi6 針對multi device 會有改善

依家直接買Mx4200 啦，MX4050 價錢差唔多，雖然拆機理論上硬件規格一模一樣

MR7350 係咪邊部做衛星同主機都得?

衛星同主機如果中間係Direct無blockage
咁衛星範圍內理論上係咪應該會快D?

ROUTER新手求指教

買之前追左陣post 最後買左4200

想問下其實買兩隻mx4200係咪會好過一隻mx5300? 5300一隻都要$2500
我屋企4間房 比較多磚牆

部腦連唔到屋企wifi，話無法連接此網絡，但又連到經部notebook放既hotpot明明都係用用一個wifi 點解會咁

想問下咁多位有冇4G router介紹？

屋企500呎
hkt 1000m
budget $3,000內
asus同linksys 1516
求幫揀

mx4200啦。差個$100

用緊netgear r7000
最近搬左去酒店
有冇得插Lab線整個自己既wifi?

5G router都有了

5G sim card 太貴 我要係出面地方用

會接收得好左

update 電腦wifi card driver

Asus Ax3000 網上爬1000mb
多數徵狀係search 到wifi 打完密碼就話無法連接網絡
reboot 完router 就全部都上唔到 要reboot第二次
但明明係已連接裝置嗰到搵到佢嘅device 都話上唔到網 都唔知係咪撚鳩我

reset router
再轉DNS去google
wifi SSID 用個短d嘅

velop ac1300
第時升級都用到
要mesh 又可以加多d

拎去代理
講完

返去試下先 唔該晒

都係呢隻

入門mesh 有冇d 咩推薦？
反正部notebook wifi 都無5g
雖然線係1000mb 但wifi 用得盡100mb 都可接受
想買左一隻係屋企試左唔夠coverage 先再買多隻mesh
屋企三房有條走廊

有咩牌子係大陸野
驚買錯

有冇教學Home plug 行5g或者睇到自己電腦行緊咩（1000mb)
2.4/5g係咪可以熄左個2.4佢？用緊Netgear

600呎
$1000 唔用共石
linksys e9450 最好?

velop ac1300

tp link
wavlink
totolink
華為
屌米

覆蓋得哂咪熄左佢

感謝
同時想問下netgear rbk352點睇
呢到好似少人講netgear?

700 尺
想要白色
多lan位
wifi 6
有咩選擇？

得廁所有問題會慢幾秒

係想知電腦點教多

教咩

mx4200

都有嘅
只係大家比較支持linksys velop mesh

家姐屋企350呎
1000M上網 叫佢買AX56U ($930)定AX55好($700)？ 佢兩個人用

lan位唔夠，係咪加switch就ok?

係

去 WebUI -> 右下角 CA mode

巴打有無邊部白色靚仔又無mx4200 咁高

白色又多lan位真係唔多覺眼
unifi 果d 叫唔叫白
自己+隻 switch

鐘意mk62 呢d樣但白色

想問如果budget 許可既話ac2200 同級會唔會都係velop 好d
好似tri band 多d bandwidth? 無咁慢

問酒店

e9450聽呢到巴打講好似有鑊氣

兩隻ac58u
一隻行openwrt另一隻行共碩firmware
有冇辦法mesh到

velop ac2200 個天線數同 ac1300一樣
第3條band 係 wireless mesh用
但係你都收唔到5G wifi 快唔到

咁睇落真係ac1300都夠
5g wifi 我係廳用既多

酒店問原因既話，講咩理由要裝個router係到會合理啲

求救 有冇師兄知係咩事
岩岩裝咗netgear rbk752 mesh wifi 1 router + 1 satellite
除咗apple產品之外所有嘢都正常 （sony lg tv, samsung, pixel)
Iphone, ipad, macbook都會無啦啦突然之間load唔到嘢 e.g. 個connection會無咗幾秒然後又無事
有無人知係咩問題呢

Totolink 唔係韓國咩？

zenwifi 🤣

電腦homeplug睇下行緊2.4定5ghz
點設定

openwrt點set mesh
我跟官網tutorial set唔到

呢個以前 討論過一轉
佢係中國內嘅產品 同 其他地方有d唔同
你唔怕咪試下

冇得入setting page？

屋企用？
如家唔買amplifi?

邊種？
電腦設定定router

隻homeplug 呀

Totolink係一間中國地區品牌
佢進軍左中國南韓(南韓係中國不可分割既一部分
)變左以為係韓國野

自膠
我係拉線插Modem插router插電腦唔係Homeplub
用緊Rax80
想個Router去電腦行緊2.4/5ghz

插電腦又關2.4/5GHz咩事？

睇到我1999

即係插線冇得好似電話咁揀2.4/5?用緊wifi6線

咁要買返共石

我個rbk40 都係咁 唔知關唔關更新事，諗住downgrade 返睇下點

差幾遠下 poe ap可以分開放天花 又有controller同埋switch多幾個口用
amplifi fw係傻瓜式 得啲基本嘢set
睇自己需求

Router: 紅色X, AC58U
尾房藍色X 放laptop PS4 收得極差

應該轉mesh 定係轉隻好少少嘅router?

up乜鬼, 無線插咩線, 咩係wifi6線......

你都識講wifi, 點會係線嚟呀
你係咪想講cat 6呀?

都係將個Router盡量靠去廊位, 或者加隻mesh放喺走廊盡頭.

你屋企係長型, 唔會有單一router可以幫到你.
轉mesh吧

笑到癲 完全亂up d key word
應該係cat6
唔洗揀 好地地揀乜9
driver 係有得set 10/100/1000 半全/單雙工

可以嘅話 搬隻router 去對面牆
盡量做到係尾房 可以睇到嘅位置
應該會好過貼實心牆
如果冇lan 線入房
睇怕要 3部mesh 先夠清

差啲中伏

用緊rbk40 上年買
前前後後隻satellite 拎左去整3次
開唔到又試過 唔射wifi又試過
係我唔好彩定orbi 真係唔好用
如果再轉係咪linksys 會好d

呢個圖則三部mesh太誇張, 無LAN線連住既mesh一拖一拖一去到第三隻會出現尾房連第二隻中度signal strength快過連第三隻極佳signal strength問題.

手神嘅野

我都亂左
Cat6呀

wfh 望住個wifi 跳下跳下
同一間房收唔到個satellite5g
之前仲要係咁閃白燈開唔到機

呢個真係要實驗下先得
淨係隔一塊主力牆 已經收收地皮
後面再隔 薄牆 又再loss d

快d 換第2款啦
幾有信仰都唔掂

我早幾頁咪講左囉
................仲買垃雞

係你個APPLE設備唔夠新呀, 你信唔信?
IP8已經係你呢個情況, 斷->連->斷->連 LOOP
M1 MACBOOK無事
IP12無事
IP11無事
IP10?無事

android同window全部無事

post 頭無左d mesh 推介
平價d既mesh 係咪linksys mr7350?
見velop 要上到二千幾

都有可能係手機個粒 intel 晶片事

wifi 5 大約500-600蚊 有1粒 2頻mesh
800蚊就 3頻
wifi 6 最平係 d link 同 mr7350 800左右 1粒
~1400 就3頻 1粒
再貴d 就多過2000

問題係電話PAD MAC機呢D無得/好難
好似電腦咁更新DRIVER

ip11 12 10 好似都係用INTEL既
都無事, 我覺得係垃雞FW問題多D

有一期係好多人 屌iphone wifi 神神地
我用linksys 但屋企有部iphone 8 用video chat 係會特別lag
近期唔知係apple 定 intel 生性左

爬左陣文見到有隻e9450好似都ok
但見話easy mesh 開唔到2.4g?
同埋我其實兩隻router位有線係咪唔駛理都ok

換RBK752前係用AC6600
AC6600完成無兼容性問題(斷連LOOP)
再之前係垃圾TPLINK AC 1200 ROUTER都無問題

SO...........

個人偏見 easymesh 到今日為止 仲係垃圾
有得wired mesh 求其買2粒 velop ac1300
或者 orbi
1100有找
要wifi 6 咪 2部mr7350 咪算

就係對orbi 無哂信心
我唔知隻nighthawk 會唔會好d啦
router 無痛無壞都長用嫁啦
係睇下會唔會一次過上埋wifi6姐

mr7350 再研一研先

多謝樓上幾位巴打解答，諗住買兩部mesh 試左先，唔夠再加多部
買AX4200係咪冇衰？

你dl個 wifi heatmap analyzer 之類嘅app
玩一轉睇下個 signal strength 夠唔夠強先
否則粒mesh 收唔到都係冇咩用

屋企用緊300mb
咁多位師兄有咩router 介紹？
ASUS RT Ac1200G plus依部好唔好？
有冇其他建議謝謝

唔超budget嘅mr7350點睇

今日豐澤$1080買咗E9450

想問問之前用開4G上網。
而家搬左有線上網
一插線就出左問題。
檢查過router後面無插錯
用返同一條線插落電腦正常上網
係味隻router已經死左

各位師兄我屋企牆比較多用緊四台router,不過每台都有插獨立wan,有興趣想升上wifi6同Mesh WiFi,想問有邊台Mesh wifi support 每台插獨立Wan?

巴打試左評價下
我都正想買

mr7350係咪有wifi 6同mesh 入門最抵玩?

wan？四條線入屋？

用Linksys LGS108 8 port gigabit switch 分去每一個房
咁樣算唔算4wan 唔算自膠

哦姐係wired 隻隻mesh都得㗎啦

我見Linksys Velop 子機無wired

筆值？
未來會唔會升1000mbps？
本身用緊咩？

用返同一部4g router？
咩model

同埋 d link 隻covr x1870
不過d link 係博通u
mr7350 高通u 信仰上好d

你係咪睇錯左d咩
velop 實體上冇分主副
部部1樣
呢樣都係velop 抵玩嘅地方

用mesh 唔好買e9450。

知唔知點先downgrade到
要down晒satallite同router?

mr7350得雙頻夠唔夠用?
300呎 網上行1000M
可能都未必需要mesh

我有線駁隻router 同satellite
應該dual band 都ok
係想換wifi 個時方便d先想行mesh

定係平平地買番套AC1300 算 唔要wifi6

過得去啦 我唔追求速度
我自己都係用2天線 router

作為窮撚的我
建議ac mesh 就算
wifi 6 device 太貴

thanks
我再望望
垃圾netgear 真係以後唔再用
而家d 電腦野真係好貴

買左個tp-link eternal switch 一開四，但係用唔到，問過佢話要連個router先用到，但係之前買個switch時就甘駁就ok, 係米同我用緊有線寬頻有關?因為我之前用開香港寬頻，同埋要用router甘洗鬼用個switc川h咩，router都可以一開二或一開四咯，不過我唔用wifi無理由用router架

如果ac1300買linksys?

上官網dl 返上一version，用電腦連router 直接手動更新
但我downgrade 完都係斷 唉屌你老母 netgear

關isp事
因為舊陣時有d 唔洗modem
所以你就可以用switch
買部router 好平姐

我推薦

轉左用USB LAN後無斷->連LOOP好耐

昨晚突然出現一次, 係斷左成2-3分鐘以上, 似乎係個屎為MODEM問題

我已經開冷氣, 唔係咁都熱到REBOOT呀

Performance 暫時 OK，有人想要白色，呢隻咪幾靚仔

Mesh mode 似乎係自動分配5GHz 同2.4GHz 所以無得分開set？最抵死係個USB 3 Port，原本買佢唔買E8450嘅主要原因係因為想用嚟簡單駁隻USB Harddisk，點知原來係 for future use，即刻屌出聲

你證明到嘅話
可以叫佢換隻modem

兩隻ac1300定一隻mr7350好?
300呎無乜牆

冇牆一部都夠啦

好難證明

尋日買左隻wifi蛋黎用 暫時體驗唔錯

我$40收左個2手wifi router 可以一開二，甘買個普通router(非wifi)個隻，是否都要加個switch, 定係就甘都可以一開二?， 唔用wifi費事開着D福射，同埋會否整慢lans個網速?

modem後要加 router
你以前唔洗加 可能係因為 線直入
router 係isp出 係佢機房到
router 有switch 的功能
就算係有wifi 一樣可以熄

最後擺咗係邊？廚房收唔收到？

利申：同一個則 廚房收唔到

係。netgear t7100lg

打錯左。R7100LG 先岩

Netgear rax50有冇咩評價？

reset router, remove sim card
modem to router 接好哂線先
reboot modem 等1分鐘先開router setup
咁都唔得我都唔了解
睇埋manual 都冇咩特別野講

追 Post 啦，Netgear而家狗也不屌

得左了。原來要拔返張sim卡出黎

Asus router 真係好撚廢
ipad iphone 日撚日斷線
成千銀衰過之前2舊水既tp link

本身用緊ASUS ac1200
但係房收得唔好
唔會升到1000mb, 暫時都係300mb 夠做
完約最多升500mb
有冇穿牆好既介紹，budget $500-700 有冇？
可以再加多d如果唔夠
唔該晒師兄

AX3000 / MX4050
邊隻好啲

唔係嘅，之前我用 Asus N66U，用到唔知幾時就開始成日 Wi-Fi 斷，之後換咗 Netgear R7000，用咗幾年就 Wi-Fi 成日 load 空氣，結果兩個禮拜前換咗 Asus TUF-AX3000
Router 同電話一樣，定期要換一換

原來只係用咗 10 日

黎緊新屋得25x尺 一梗房
簽左網上行1000M
筆直1000up
大家有咩好建議

...

我覺得唔使 Mesh，E8450 夠做

岩岩由rbr40 轉mx4200, 斷線問題解決，開心使用中，一舊頂2舊 屌你老母netgear

房有lan線port位，想問下買邊隻mesh wifi好d, 而家係用緊兩個router, 兩個ssid, 想upgrade, 求意見

velop / orbi

有冇ching 用orbi 有長reboot 問題
長閃白燈 boot 唔起

orbi邊款好d? 有無d衛星機 有得插lan

想問吓velop可唔可以撈亂利用？
例如我買隻AC2200放喺廳，兩間房就用AC1200
同埋我想用lan連，但係見佢得一個lan port，係唔係應該AC2200->unmanaged switch -> 拉線入兩間房?

係又MX4200唔係又MX4200
無得輸

有呀 你上官網睇下d port 位圖

得
但係都可以 ac2200 接ac1300 再接ac1300
睇你想要咩接法

性價比之鬼

明白，咁要睇吓裝修嘅時候啲線點走
AX 同AC應該就唔可以撈亂用？

可以互駁

喔！即係我可以廳用AX，兩間房用AC？
不過其實我成間屋先得四百幾呎，同埋又無裝置用到Wifi6

買ax當之後d電子產品升級咪有機會用到囉
一係就ac繼續用等wifi6e再換

四百尺 , 一隻AX4200都夠用

係擔心房d角落位會收得比較差
或者我買左AX4200放喺走廊位試吓先，唔得再加多隻ac1200算
不過d入場線都係拉定先

係呀 如果收唔到咪先再加 唔使嘥錢

理論上係咁
但係實際用落 係咩體驗我都唔知
估計只係會拖慢成套system 少少
不過如果係wired mesh 個影響會再少d
至於wifi 6 切換去 wifi 5 果下嘅roaming 可能唔夠 相同wifi切換咁 smooth

明白，咁都係用隻4200試咗先

唔建議orbi netgear近年真係好差

買左mx4200試試

大家好
想請問有無啲針對brand/exact model去建議fine tune嘅網站/channel可以參考？感激不盡

應該無指定功能都會有教程 但成部野點set都係要交學費俾google/官網慢慢刨説明書
channel嘅話更加無得一概而論 戶戶個環境都唔同 最簡單就set自動等佢自己scan最適合

想問 MR7350 而家八舊水到，買兩隻做 Mesh 抵唔抵用

但佢雙頻，我係咪要駁線比佢做Mesh

虛心求解

效果如何？

一隻夠唔夠做

唔夠 今日出去買多部

6百呎左右 主機放廳 尾房隔2幅牆 收唔到了

成2千尾

wifi mesh都得
慢d姐

都預左要兩部，都叫平過rbk752, 所以又覺得ok

想問下樓主

由於屋企長方形，網線喺一邊，過去router啲wifi都入唔到房，聽到有mesh後打算換

budget大約1500下
宜家暫時睇：
netgear orbi ac1200 mesh wifi
同
links velop intelligent mesh wifi system,2 pack white （ac2600）whw0102
麻煩哂

即係打算$1500 budget買孖裝mesh?
呢個價只係買到ac
咁樣velop靈活好多既 無分子機母機

咁如果2000左加呢？

左右

買到一隻mx4200或3件裝volep ac3900

好，麻煩哂，如上ax最少要幾多

ax 最平大若 800蚊 1部 2頻2天線嘅

但果位巴打既要求係要mesh
$2000
一隻mx4200駁多隻 ac1300又砌唔到

mr7350 x2 咪得
慢d姐

又得者

AX 一隻夠數 Mimo,千頭至中係咪mx4200最好
舊隻ac66u斷線斷到痴線

台灣巴
我間屋450尺左右佈局類似下面咁 走廊都唔長
廳係入線位
bedroom 1有電腦 新裝修係廳拉左條cat 6入去
主人房會睇電視netflix 用ipad
廳部主router用乜好同埋係咪係bedroom 1擺多個衛星等主房電視同電話都暢順？

追完post係咪買住一隻mx4200
定直接兩隻算

2隻就最穩陣

第二粒應該擺主房定1房？

邊幾個位有lan port

想請教一下上網公司無啦啦走上黎搵個新router俾我
用返自己嗰個好定用佢送嗰個
新: linksys ea8300
自: netgear R7000

睇清楚收唔收錢
到時冇啦啦話係租

1房

咁有d 難搞啵
加係1房 主人房都唔會點收得靚
點解唔拉埋lan 線入去呀

本身諗住主房唔使太高需求

如果你個 平面圖 真係好似張圖咁
1房去主人房 又隔1幅主力牆
真係會減弱唔少
你住緊未？ 有冇得測下個 訊號強弱先

巴打可能我令你誤會咗
偷前面巴打幅圖準確啲
諗住擺一部4200交叉位盡量近走廊
如果係1房近門位整多部4200主房收唔收得好
睇前面啲回覆其實話一部ax4200都夠做

不如正正經經 揾你張floor plan 嚟啦

房條lan出口係個1字到
兩個交叉諗住係個兩部4200
定其實一部擺廳就夠

爬左陣文之後想問下，請問而家係咪一律一隻mx4200 夠頂哂 ~1500內既其他選擇

三百尺左右

行 wired backhaul 就唔好用 Orbi, 會有條 band 廢左

我覺得一隻就E9450 或者 E8450 夠做，除非你好快搬大屋要上好啲嘅 Mesh，不過呢兩隻都上到，只係...

應該就唔洗用mesh，夠用就可以
因為而家多左多device 開zoom，怕隻router 分唔掂頂唔緊

E9450 同 MX4200 都係最多連大約 40 部裝置，夠啦

掂，一於扑搥隻E9450
唔該哂

咁睇可能1部就夠
有冇舊router 試到

祝你好手氣

提下你豐澤換購價$1080, 但我直接買都做到呢個價

本來會去黃金望望先
邊到做到呢個價

我apm, 黃金間豐澤唔知有無

thx, 附近見到豐澤都走入去問問先

想請問巴打，即如果暫時買單一部嘅話，e9450 覆蓋同穿牆會比Mx4200 好？ 定差唔多，只係E9450 平d 所以抵玩d?

要等到入伙先有
定係E9450好

有無人用開AX86U，開頭訊號好強，宜家愈用愈無之前收得咁好

利申：用咗幾個月

好似都係4天線
覆蓋嚟講應該分別不大
因為好難揾到 天線增益嘅spec

如果會mesh 就唔建議e9450
咁咪入左伙再慢慢試

天線有冇鬆？
指向係咪轉左？

thx 巴打

整過無，都係同一個方向

Price ASUS TSF ax3000 賣$999 心動

早前買咗隻ac68u諗住同4年前既ac68u做aimesh行Ethernet backhaul
點撚知新果部成日唔係斷wifi 就斷aimesh
更新同reset左無數次都會隔一段時間就斷
個火牛又成日接觸不良搞到無電要重新插先會有番電
共碩真係不了

睇睇下
一隻mx4200
拖兩隻ac2600有無得諗

仲有450尺嘅
睇圖主機靠走廊都係算食一道主力牆
點睇兩隻mesh都夠玩
睇budget
一隻mx4200拖一仔
兩隻e9450

唔想煩直接課兩隻MX4200算

咁樣的確係一步到位既

行定水

有保換機啦

水貨嚟，可能都係淘寶貨。如果係嘅點解唔自己淘，仲慳多兩百幾

天線 打斜指

E9450 係咪已經完勝ASUS ax3000?

新手求指點
ASUS AX55 定係 linksys E7350 好？ 見價錢都係六七百
用於一房一廳

同問

點解完勝

mx4200 邊度買抵呀？

誠哥網上買 用red應該最抵

最近用電腦投放影片到電視個陣 成日LAG機 播播下突然停左畫面 但電腦條片仲郁緊
係咪我部ROUTER開始出問題要買個部 之前投放影片都無呢個問題

想請教一下
用HKBN 1000M
間屋350尺左右
想買一隻ROUTER放廳(紅點位置)，平時兩部Iphone, Smart TV睇apple TV /NETFLIX, 房1有可能擺部notebook
Budget 1000-1200，有咩推介？AX56U?唔該晒咁多位巴打

補圖

買左隻asus RT-AX82U,等緊送黎

其實係我有ax3000，想買多隻，唔知新出既會唔會好過舊

淘？

唔係，club like做緊特價$1799，我扣埋啲分$1600

求解答

有冇得轉位去 A字下面
依家個位 單router 睡房角位應該收得差
ax56u / e9450 / mr7350 / else

屋企350尺
用緊1000mb netvigator
本身用緊AC58U, 想換wifi 6 差別大唔大?
諗住係藍點放router
屋企都算多device
1部android TV, PS4, 2~3部電話, ipad, printer
而家間房都收得好足 無咩問題
只係純粹想升級

budget 1500左右
係唔係MX4200 係最好選擇

點解要set 80Mhz，唔set 得160MHz?
AX係咪一定要160Mhz

用咩投我之前用pc做transcode bottleneck係cpu 轉返電視decode先無lag
理論上router淨係做傳送唔應該有問題

電腦既google chrome

chromecast應該係dlna黎咁係電視問題
router淨係做橋 workload理應好細

新手救教

早幾年既ac68u update 完 firmware
login router load 空氣但又上到網係咪只有hard reset?

另外，村屋就快有1000mb,兩層
想買多隻行mesh, 有咩好介紹？

反而轉去A下面會好D?

你呢個我覺得就咁放A都夠做

唔好意思，放A意思係廳中間?
因為我圓點位置係電視櫃

我指紅點位應該都夠, 尾房應該都會收到3-4格
你用緊個ROUTER放同一個位尾房收唔到?

其實我新居入伙

如果位置冇限死咪 試哂2個點
揀部4天線囉盡量

都係velop / orbi啦

Router路由器 集中討論區(41) 新用家買共碩要三思